武漢肺炎期間 為搏取已婚中學女同學歡心 男子演英雄救美綁架鬧劇被捕

綁架案件中的七人車以及「男主角」扮演英雄救美時駕駛的保時捷。

四名疑犯涉及綁架詐騙等罪名被移送檢察院。

「 問世間情為何物！」，武漢肺炎全城抗疫期間，一名本澳男子為情也不閒著，為搏取一名的已婚中學女同學歡心，竟承諾豪花60萬設下綁架騙局及上演英雄救美鬧劇。一名因疫情延遲開學的本澳大學生為收「片酬」亦參與其中，成為三名綁架同黨之一。

劇本如「男主角」所料發展，昨（10）日凌晨他與女同學用膳回家時，綁架同黨出現將「肉參」綁走，男子則假裝按指示交付300萬元「贖金」後，趕到氹仔七潭公路邊營救出「肉參」。惟結局卻出人意料，「男主角」最終與同黨被司警識破及拘捕，「英雄救美」後相信亦難如願抱得美人歸，司警同時懷疑案件涉及詐騙。

司警透露，設局該宗「鬧劇」而被捕的四名男子均為本澳居民，主謀「男主角」姓王，41歲，汽車美容店股東。另外三名「配角」分別姓李，24歲，姓呂，23歲；以及一名姓吳的25歲路氹某大學學生。四人分別涉嫌綁架、詐騙及偽造技術註記等罪名被送交檢察院作出起訴。至於案中女事主為本澳居民，年約40歲，已婚，與王某為中學同學關係。

案情指，涉案「男主角」王某與女事主一年前同學聚會重遇，其後亦有數次同學聚會。聲稱未忘情的王某本月9日晚上，在大興街某餐廳與事主用膳後，至翌日凌晨二人離開，王某以步行方式送事主回家。當行至林茂海邊街與船廠巷交界時，涉案呂某突然駕駛七人車接近，李某及吳某則快速落車綁走事主，強行推她上車後再蒙眼及索帶綁手。王某則假扮不敵綁匪，七人車迅速離開。

其後王某打通事主的手提電話，但「綁匪」接聽及要求500萬元「贖金」。雙方討價還價後假裝達成300萬元協議，王某按指示交付「贖金」約半小時後，事主被棄置在氹仔七潭公路路邊，她其後自行鬆綁並到附近大廈管理處致電丈夫求救。未幾扮演英雄救美的王某駕駛其保時捷座駕到場向事主稱已支付300萬贖金，但無法解釋為何能在凌晨短時間內籌錢。事主認為事件有異，與丈夫商量後到司警局報案。

司警經過深入調查後，識破該宗綁架鬧劇，並發現綁架肉參的七人車車牌是假牌。昨日（10日）先後在林茂海邊大馬路及東北大馬路等多處住宅拘捕上述四名嫌犯。四名嫌犯被捕均承認犯案，「男主角」王某承認是主謀，聲稱對事主有多年好感，綁架她的目的是製造自己營救事主一幕，希望英雄救美後令對方傾慕自己，甚至感到虧欠自己。王某又稱，為順利演出，承諾事成後豪花60萬元「片酬」給予三名「男配角」同黨，三人亦承認有關事件，案件同時揭發有大學生趁疫症停課期間犯案。

未幾扮演英雄救美的王某駕駛其保時捷座駕到場向事主稱已支付300萬贖金

澳門仔

原來澳門會叫自己做本澳好奇怪

一把年紀就咪搞咁多野啦

點解唔叫本門？

澳門應該自稱本門 特首叫掌門

條女差啲咁就欠債 300 萬 , 根本就唔係咩搏取歡心 , on9 標題

開頭睇以為澳洲

唔爭氣笑咗

咁你點睇「本門」、「本馬」同「本交」

用六十萬玩老雞？ 仲比人拉
我相信你直接比六十萬隻老雞 佢會比你屌

成個橋段好撚有「微辣」嘅味道

比60萬隻雞屌好過啦

成40歲人仲咁能幼稚

4張野仲咁幼稚

衰四十

澳門不意外

睇微辣多得滯呢

簡單直接

花了60萬，仲要入去座

仲害埋3個90後

案情指，涉案「男主角」王某與女事主一年前同學聚會重遇，其後亦有數次同學聚會。聲稱未忘情的王某本月9日晚上，

條友同條女都四張
中學雞追到依家 最後要玩到扮綁架 都係溝唔到

都2020年重用7,80年代啲屎橋

案中女事主為本澳居民，年約40歲，已婚，與王某為中學同學關係。

毒到鐘意左人廿年搞d咁嘅野

睇得王晶d on9戲多

叫雞啦

本澳
有冇本香

40歲已婚女中學同學，應該好有女人味

大澳？

本港

直接俾60萬條女 會唔會快d...

我睇緊啲咩

澳獨

有咩問題？澳門個「澳」字係「港灣，可以泊船嘅地方」嘅意思，同香港嘅「港」字情況差唔多。

咁你覺得香港自稱做「本港」有無問題？

10-20萬條女比埋個屎忽你玩啦 搞咁多野⋯⋯
何況40歲都唔係第一次啦⋯⋯
個閪唔值錢㗎

無問題，澳門人本身都怪怪地架啦

睇得以前d戲多
玩埋d咁老土既情節

得支那澳狗會咁on9

秒

可能條女好有錢
諗住扮俾咗300萬之後
條女會俾返300萬佢呢

本支先啱

直撚情係王晶

在大興街某餐廳與事主用膳後，至翌日凌晨二人離開，王某以步行方式送事主回家。

肯食飯食到凌晨，洗撚英雄救美咩

中國應該叫自己本中

本支

精裝追女仔

特首叫掌門或者門主？

食到凌晨，食完直接去開房，仲要搞綁架咁on9

好心你柒左就收皮吧啦

做人腳踏實地啲，正正經經叫隻雞咪算囉，搞埋曬啲咁嘅嘢

真定假
google搵唔到 舊登post就有

毒撚情意結

片呢？

收皮啦，你老母就柒，死澳狗玻璃心
推上去比多d人恥笑支那澳狗先

澳門掌門人賀一誠

收錢玩綁架遊戲又幾好玩

咁撚on9

新聞來源?

點解香港叫本港？

本門

開車房，
劉定堅

60萬可以食幾多條女?

另外幾個肯定叫吳準笑，
交通燈，爛口發。

極度無聊
搞成咁朋友都做唔成，咁大個人仲未化。

睇微辣睇得太多?

聽唔慣啫
唔通本門咩
本門無啲咁羞家嘅市民

力報呀

出晒news啦

見到本澳諗咗好耐 直至見到氹仔

綁架她的目的是製造自己營救事主一幕，希望英雄救美後令對方傾慕自己，甚至感到虧欠自己。

本中

人嚟！比毒酒佢飲

毒酒？

咁送中係咪即係送本中

澳門新聞

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
香港政府$0資助

英雄救美個英雄由頭到尾都冇出過場
得把聲英雄效果都唔夠啦

令女事主感到「虧欠」自己呀，唔係欠債呀，你啲閱讀理解真係……

呢個只係你睇法

呢到改為王某力敵綁匪 成功救美 咁劇本就完美

咁大個人,想屌西咪問題囉,我唔撚信俾幾百萬屌唔到隻中女啦,分分鐘叫埋佢個女俾你母女井都得.真係ON9得咁緊要

亞洲電視
本港台

澳 = 淺海灣嘅地方，本身就係地理用詞
你就真係支那香港殖民政府教育出嚟乜都唔識嘅井底蛙嘞

屌你老母而家啲人真係連「本港」「本澳」都冇撚有聽過……？

支那香港教育真係教到啲人又唔識英文又唔識華文漢文……

巴打你發唔發覺自己有啲雞同鴨講……

佢哋好似冇聽過咁……

人地要初戀,你識條鐵咩

如果事主信嘅，到時個條仔，
其實係可以屈鳩佢叫佢還錢架喎，你d思考能力真係......